{
    "question": "SEBUTKAN PELAKSANAAN IBADAH YANG LANGSUNG KEPADA ALLAH SWT\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sholat kakkk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salahhh</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sholat dan berdoa</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sebab emang benar kan ibadah seharusnya</p><p>sholat dan berdoa</p><p>smoga membantu :/</p><p>maaf jika salah </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "surah-al-fiil-termasuk-surah-makkiyah-karena-turun-dikota-makkah-499",
            "question": "Surah Al-Fiil termasuk Surah Makkiyah karena turun dikota makkah sebelum Nabi muhammad Saw\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Betul sekali</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban: hijrah ke madinah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sdi-manakah-surah-al-qariah-diturunkan-393",
            "question": "Sdi manakah surah Al-qari'ah diturunkan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong><em><u>Surah\u00a0ini\u00a0diturunkan\u00a0di Makkah dan menjadi golongan\u00a0surah\u00a0makkiyah. Surat\u00a0Al Qariah\u00a0juga tergolong sebagai\u00a0surah\u00a0pendek karena hanya berisi 11 ayat. Dalam Alquran, Surat\u00a0Al Qariah\u00a0menempati juz 30 tepatnya setelah\u00a0Surah Al\u00a0Adiyat (wal aadiyaatidzabhaa).</u></em></strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>S</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>O</strong><strong>G</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>F</strong><strong>A</strong><strong>A</strong><strong>T</strong><strong> </strong><strong>D</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>T</strong><strong>U</strong><strong> </strong><strong>Y</strong><strong>A</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tangan-apayg-menutupkan-telinga-pas-adzan-161",
            "question": "Tangan apa,yg menutupkan telinga pas adzan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kanan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klau slah</p><p>smg mmbnt</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-contoh-bacaan-izhar-adalah-a-718",
            "question": "Berikut ini contoh bacaan izhar adalah . . . .    A.\u0645\u0650\u0646\u0652 \u0634\u064e\u0631\u0651\u064d\r\n B.\u0645\u0650\u0646\u0652 \u062e\u064e\u0644\u064e\u0642\u064d\r\n C.\u0645\u0650\u0646\u0652 \u0628\u064e\u0639\u0652\u062f\u0650\r\n D.\u0633\u064e\u0645\u0650\u064a\u0652\u0639\u064c \u0628\u064e\u0635\u0650\u064a\u0652\u0631\u064c\r\n\r\n \u0645\u064e\u0646\u0652 \u064a\u0651\u064e\u0639\u0652\u0645\u064e\u0644\u0652, hukum bacaan yang terdapat pada ayat di samping adalah idgham karena \r\n\r\n A.Tanwin bertemu dengan \"mim\"\r\n B.Nun mati bertemu dengan \"ya\"\r\n C.Nun mati terpisah dengan \"ya\"\r\n D.Huruf \"ya\" bertasydid\r\n\r\n \u0643\u064e\u0644\u0651\u064e\u0627 \u0644\u064e\u0626\u0650\u0646\u0652 \u0644\u064e\u0645\u0652 Pada ayat di samping terdapat hukum bacaan\r\n\r\n A.Idgham bilaa gunnah\r\n B.Iqlab\r\n C.Ikhfa\r\n D.Idgham bigunnah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Yang pertama jawabannya B</h2><p>Karena ada huruf nun (\u0646) yang bertemu salah satu huruf idzha, yaitu huruf \u062e</p><p></p><h2>Yang kedua Jawabanya B</h2><p>Karena ini termasuk dalam contoh idghom bighunnah, yaitu apabila tanwin atau nun sukun bertemu dengan salah satu dari huruf2 ini \u064a\u0646\u0645\u0648, dan untuk contoh disini nun sukun bertemu dengan ya&#039;</p><p></p><h2>Yang kedua Jawabanya A</h2><p>Karena bertemunya nun sukun dengan huruf lam, yang mana huruf lam. Termasuk Salah satu huruf dari idghom bilaa ghunnah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. B. (karena nun mati menghadapi kha jadj dibaca secara jelas/idzhar)</p><p>2. B. nun mati bertemu dengan \"ya\"</p><p>3. A. idgam bila gunnah</p><p></p><p></p><p>#semoga membantu</p><p>#jadikan tercerdas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "43-bentuk-perhatian-departemen-agama-terhadap-masalah-pendidikan-303",
            "question": "43. Bentuk perhatian Departemen Agama terhadap masalah Pendidikan diawal berdirinya adalah ....    A. Mendirikan Sekolah-sekolah Agama\r\nB. Merubah Kurikulum Murni Agama Islam\r\nC. Mengajarkan dengan Kurikulum seluruh Agama\r\nD. Menganjurkan untuk membangun Pesantren-pesantren\r\nE. Menganjurkan untuk merubah Pesantren Tradisional menjadi Modern\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Mendirikan Sekolah Sekolah Agama</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-kata-sylei-adalah-428",
            "question": "Arti dari kata Syl\u00e9i adalah...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sebelumnya atau berikutnya </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah ngga terlalu paham. Tapu semoga bener<strong> </strong><strong>:</strong><strong>V</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-nabi-muhammad-saw-melalui-jalur-hijrah-yang-mudah-dan-cepat-d-373",
            "question": "5. Nabi Muhammad saw, melalui jalur hijrah yang    mudah dan cepat ditempuh saat perjalanan.\r\nBenarkah pernyataan tersebut? Jelaskan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>benar </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena nabi Muhammad SAW menempuh perjalanan di jalur hijrah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-antara-contoh-kepribadian-yang-di-miliki-ali-bin-thalib-dan-pe-627",
            "question": "Di antara contoh kepribadian yang di miliki ali bin thalib dan perlu kita teladani adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>JUJUR DAN AMANAH</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Merupakan suatu kebiasaan kaum Quraisy menitipkan barang-barang berharganya kepada orang yang dipandang amanah dan jujur. Ali bin Abi Thalib pernah mendampingi Nabi Muhammad saw di perang Khaibar meski mata Ali bin Abi Thalib sedang sakit parah.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hukum-salat-gerhana-bulan-adalah-a-wajib-b-sunnah-muakad-c-sun-284",
            "question": "Hukum salat gerhana bulan adalah    a. wajib\r\nb. sunnah muakad\r\nc. Sunnah\r\nd. haram\r\ne. ~\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Sunnah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Melaksanakan shalat gerhana itu hukumnya sunnah, Bisa dilaksanakan dan bisa juga tidak dilaksanakan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sam-yom-som-sempurnkan-tasrif-ini-230",
            "question": "\u0635\u0627\u0645 \u064a\u0648\u0645 \u0635\u0648\u0645 sempurnkan tasrif ini\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf gak tau hehe......... </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}